民間記者會其實係運動轉捩點

簡述：
無大台主義下武力抗爭遍地開花
但係因為最終缺乏統一無法凝聚成一股威脅政權嘅力量
民間記者會係凝聚民意力量嘅關鍵
可以將民意轉化成一個有認受性嘅臨時政府同武裝力量去抗衡現有暴政

背景：
呢場運動到而家之所以可以遍地開花，其實係受惠於「無大台主義」
有人掟計劃出尼，每個人獨立思考，覺得可以參加就自動跟機
因為計劃會得到回應所以遍地都係計劃，好似有機體咁樣綻放

問題：
但係有出到尼嘅手足可能會留意到一樣野：
太多計劃倡議導致行動者資訊超載
舉個例，尋間北角狗屋門口，有班人話退番戲院，有班人話番銅鑼灣，有班人話去南昌
當北角全部人退哂去上述三個位，咁一堆人就變左三堆少人
最後嘅結果就係大家唔知去邊好，而且所有地方都唔夠人
不停嘅轉移都會消耗資源同體力，變相削弱左每個地方嘅抗爭力度
之所以其他地方唔太發覺力度減弱，係因為武力有升級
但北角果邊，兩粒彈成班人就走哂，就好切身感受到
「無大台主義」產生嘅武力抗爭去到一個樽頸位，我地除左搞尻啲狗之外對個政權構唔成威脅

可能方案：
咁同民間記者會有咩關係呢？
佢可以算係一個大台
先唔好屌我住
14年屌大台係因為佢地無法帶領行動升級，最後仲要互屌瓦解左行動
但係今次民間記者會佢嘅功能係係網上滙集網民意見再公開發表，一捶定音
本質上民間記者會就係一個收集民意再輸出嘅組織，同民選政府有少少似
民間記者會唔可能同民眾割𥱊，因為佢嘅認受性係民眾給予
再推落去，如果通過民間記者會同佢之後可能演變成嘅組織
落實籌組一個民選議會、臨時政府甚至自衛隊
一個可以同現有政權構成威脅、有民間認受性嘅組織就會成形
呢個組織係無大台主義比較難達到但係絕對好有效嘅威脅

諗法相同，幫推。

但明白搞手們承受好大壓力，我哋一定要全力支援。

記者會絕對必須 但都有好大既進步空間

亦都理解部分人驚咗「大台」，但呢一刻香港人，即使有大台，都唔再係盲目順從，叫你散水就散水。

最重要係有獨立思考。

如果我哋發展出一個具體嘅民間組織力量，政府先會驚。

推

推，推到到香港民間自衛隊成立！
認受性要高過警察

總有一日要做到，警察話我地非法，我哋調返轉頭話，全個警隊都係非法（警察等於黑社會）！非法嘅人唔可以執行法律！

由香港民間自衛隊我第一個參加！

推有用嘅文！就要推！

記者會可以係剩講事實而唔係意見
例如散步市民俾狗爆頭

認真，有無野幫到手？
暫時無工開好free

可以搵資料 同 剪片

留名

未睇既可以係呢度睇番

20190806 反修例運動民間發佈會

有大台就俾政府有明確目標攻擊

最慘係你唔知大台入面有冇鬼

同意

我地依加咁係咪史無前例?
無抗爭領袖嘅抗爭

有大台唔係問題，總之唔係熱狗同泛民做就ok

但係政府一攻擊就係攻擊所有認可民間記者會嘅人
當民記可以令到勇武同和理非甚至所有人變成一群有組織分工嘅人
咁港共就要投鼠忌器

咁永遠都係咁嘅
但係民記唔同在於有足夠人覺得佢鬼可以拉佢落馬
企出尼代表大家唔係因為佢係啲咁精英
而係因為我地聽到自己聲音係佢口中出尼
佢如果講eg我地收皮啦而家
講都未講完一定全民共屌
第二日就唔見左

都係文中果句
只要個大台唔騎劫民意，唔分化
邊個做都可以
佢一犯禁就拉佢落尼

講起鬼唔鬼，民記可以設計一個約章
講好成員跟咩準則去講啲乜野民間聲音

咁搞法，憲法都可以起草埋

其實咁得唔得
記者：xxxxxx？
民間記者會：我地即時喺連登開post，問你個問題？五分鐘後再答，讀留言

仲可以慢慢由連登過渡去一個經緊密查證係人嘅投票系統
防止三毛共匪帶錯風向！

都唔係唔得喎
然後就會有新嘅交流系統應運而生

兄弟爬山

成班人話有金主幕後黑警
我真係好撚想同記者答：我金主係陳茂波，四千蚊全捐，黑手係中共

先播片，最緊要係只答有關影片嘅提問
只轉述，唔可以用代言嘅字眼

熱好身先，無人可以一步登天！加油！

問關於所有升級行動都答唔排除會有！

入機場

揾人幫佢哋搜集資料、圖、片啦
唔好幾千人俾正皮但唔幫手
每人做少少已減輕佢哋好多工作量

推爆佢,推爆佢。

推
咁就唔需要答太多 要有大台先答到既問題

exact7ly,
民間議會通過咗就可以用民間記者會發佈

架空政府嘅第一步

死未

點解無人講過期催淚彈？
到底邊個貪污入咗咁多過期催淚彈？

想推可以用呢個推

[b][u][orange][size=5]民間記者會其實係運動轉捩點[/size=5][/orange][/u][/b]https://lihkg.com/thread/1421382/page/1[b][red]無大台主義下武力抗爭遍地開花但係因為最終缺乏統一無法凝聚成一股威脅政權嘅力量民間記者會係凝聚民意力量嘅關鍵可以將民意轉化成一個有認受性嘅臨時政府同武裝力量去抗衡現有暴政[/red][/b]

啱啊！！！！
其實我覺得而家需要一個有認受性嘅大台！

好似員佐級架空政務司咁
巿民都可以架空港共

民間政府成立左就可以調查
民間政府要對人民問責

但咁樣又好似凈係代表到連登內嘅意見
始終出面唔係個個都上連登
同埋即場睇留言又要時間過濾訊息再整合先講出嚟
好花時間 唔通條條問題答完要全世界等你碌電話

加油

又或者咁：
今日講野，答尋日問嘅問題，然後記者問問題
第二日，答尋日問嘅問題，然後記者問問題
日日開記者會

但我哋要諗下點樣可以reach到一啲淺藍或者中立嘅人？始終大部分人都淨係會睇cctvb

推，—個可以比多啲市民知道嘅渠道，唔好比林鄭/黑警分化，五個訴求，缺—不可。

唔好睇得香港人太高

如果即問即答，台上嘅手足好大壓力，好易出事
將個波拋返畀一眾參與者網上答，會好d，但我關注嘅係三毛

搵高手剪片啦，跟番警犬pprb 咁做嘛，剪完up去youtub做channel

一陣好似琴晚咁
P牌吹風都成萬個正評

巴打search tg group 民衛隊公海，民間『武』士抗！鄉！黑！

咁唔好比佢單打獨鬥 要一齊support

up

喺呢個階段的確開始需要考慮呢個問題
一旦777正苦解散，就可以推呢個臨時政府補上

不如我地收集下民間拍嘅片同相
比民間記者會做證據證明黑警濫暴
尋日我響屋企影落樓下影到黑警係咁放催淚彈
今日放比同事睇佢地都睇到嘩嘩聲

長遠黎講真係要落多D區，收集意見，最緊要係街坊 XXX人既數據

agger
林鄭半引火自焚
依家我地有民意，佢地又積落咁多民怨，啲狗行出街都會俾街坊屌嘅，記者又企過嚟
如果搞得好嘅話，入到屋，政府講咩幾乎可以冇人理
而佢冇能力阻止（除非夾硬唔畀記者出席）

搞手快啲諗辦法收集民意

Push

靈活性高係我地優點
咪試試唔同形式嘅記者
試下咁個好用

依啲唔係單方面嘅
唔係掟份稿出去就唔洗文宣，每樣嘢互相協調唔會咁易俾人分化

唔同意
到底記者會係文宣工具（對藍/中立/黃）
定係比示威者獲取資訊既平台？
我覺得係前者，你講到似後者

自由民主的Prototype

文宣好重要

再post: 文宣攻勢開始啦，打左啲野大家幫手spread啊

手足今日第一次記者會 無學過技巧都算係唔錯
有野要改善 但我相信會做得更好
香港人 加油

push

我覺得今日可以喺連日抗爭之後
有返個空間冷靜咁重申5大訴求
攞返正個焦點
無論係對手足定其他市民

即係儀式化連儂牆

又或者可以成為呢班年青人將來從政的試點

好神奇
最好對抗共產打壓嘅方法正正係自由、民主、平等、多權制衡、議會、民生地區工作

我想表達嘅第一個點，其實係民記係統合民意嘅時候
某程度上係代表左大家嘅意見
而大家並無好反感，因為佢講嘅真係大家所想
衍生一個諗法，其實大家唔係真係反大台，係反一點騎勢民意做決定嘅大台
呢一刻我地需要一個代表到我地嘅大台，be it民記、臨政都好
呢個大台嘅宗旨係作為民意代表挑戰港共政府認受性

目前民記都係一個文宣平台，但係就佢叫「民間」尼講佢有少少大台性質，先有我呢一個進一步思考post

Push 保持客觀

其實呢個記者會可以係新政府嘅起步點

Pish

我同我屋企人有意見

首先今日辛苦曬！

(1)播片一定要用靚 mon 靚喇叭保證清晰畀傳媒睇到發生咩事同來龍去脈
(2)最好 plan 係警方記者會後先開始民間記者會
(3)最好有返工人士做代表，因為見到你哋可能似幼嫩d 所以記者問問題果時好mean 吓，不過你哋都做得好好，但始終如果係返工人士社會經驗豐富 d ，同埋著得得體 d 望落個 image 係會有公信力好多

所以如果遷就放工時間 我會建議 7:30pm 後開波

唔好代表我，我反大台
有組織唔等於大台

不要說「推」，試著說「支持」

最好係日日開，而家政府鋪天蓋地開記者會抹黑示威者

要文宣同大家全力支持

第一步要先準備每天的講稿。
首先要吸引到中間派/藍絲睇。
光復香港 時代革命既口號暫時無壓倒性既共識（如>90%)，就唔應該亂咁聲明，要一步一步來，先從駁斥政府警察既謊言開始。

無西裝都唔該 smart casual
明白你哋想用衣著同 gear 去突顯自己係示威者嘅一份子
但其實好多人都係有工作在身，有好多都係返 office
pr & image 好重要，絕對係其中一點影響記者點樣處理同看待個記者會嘅其中一環。

如果記者會講錯野
有人反映返，佢會出黎澄清返就ok
最緊要係真係表達既大眾既意見而唔係騎劫左講己野

你同我講民間記者會唔會變大台等如同我講
有心人入警隊唔會腐化一樣

有機會 但搏唔過

小心俾對方屈係大台

我覺得有必要由612整一個警察濫權/做錯嘢嘅表 每次衝突完可以累積上去 每次記者會show加要求警方針對每次事件作出回應及調查 直至警方有交待

Support!

樓主總結得好

[反擊]政府搞每日記者會 如果將BINGO卡印出黎

最緊要係民間記者會緩解網上二次元虛擬世界嘅同溫層效應，亦都將網上聲音帶返嚟現實，等啲冇接收抗爭資訊嘅人睇返抗爭者、民間嘅聲音。

樣都唔敢就
自己打飛機？

民間記者會呢個方法好！一嚟要反輸出事實，咪俾政府記者會日日洗腦！
提議可以留意返每日政府個垃圾記招講過啲咩歪理，然後我哋之後一兩日再就佢啲9up反駁返佢，以正視聽！例如今日佢哋整咗條垃圾片嚟宣傳市民暴力，我哋就應該整返兩條黑警濫權暴力片嚟發放，甚至share埋去外國！
個民間記者會目的係唔可以俾對家搶哂fo ！而且為咗留住記者朋友每次出席，我哋要去哂佢哋嘅平台like爆同comment我哋個記招條片，製造輿論同採訪價值！

試著說，佢地已經好犀利，不過可以更加好

著西裝戴頭盔

大大力支持

其實記者會可以當係文宣＋公關
大台本質上係號召群眾運動
民間記者會主要係收集民意同對抗政府記者會
本質上係文宣組升級

十八區街坊抗議林鄭政權縱容警察及黑社會危害街坊安全

試著不要說警黑勾結 說親政府極端分子

支持

冇咗了個gp，不過唔緊要！推到佢係正式部隊！香港人應該好願意課金落香港民間自衛隊，多過警察

其實政府最驚係呢樣，遊行佢可以唔理，罷工一兩日佢可以唔理，拆左間狗屋佢都可以照樣每日出黎譴責，但如果多左個政府出黎，或者搞到一個臨時立法會，佢就冇得唔理，因為某程度上係變相港獨，到時我地就有bargaining power開條件比中共，一係港獨，一係雙普選

pish

不如文宣都集中？
開定個民間youtube channel
up 哂所有黑警有關嘅片上去

光復香港

要做得成功
有份參與嘅人係咩人
討論同參與方法
最後嘅決定輸出咩意見嘅方法

全部要公開公平公正
好似今日咁，講唔出個組成大概
就唔ok

支持民間記者會

幫推

想幫手，有冇Tg group 入

正解

民間政府第一步

連登代表民意？真可笑

你覺得可笑可以自己搞個記者會

係嘅
我哋首先要諗點樣收集民意做輸出
我認為初始階段因為時間上準備太倉卒，可以動用文宣組咁耐以俾政府同狗屈嘅事件日日開記招澄清返
同時收集市民意見同不斷要求中共港共直接回應全部訴求。當然，中共港共都唔敢拒絕同答應全部訴求，甚至無法回應民間訴求，咁就可以推民間政府取而代之。
大家點睇？
我一個諗出嚟實唔夠好，大家幫手推啲idea 同strategy 俾各位手足思考

但係政府會槍打出頭鳥
另外有隔離po講果嘅認受性問題，都要處理

我反而覺得佢唔出樣 唔洗為左自己個人形象利益負責 先會真正咁幫佢見到嘅民意出聲

全力支持

同政府搏奕

無大台
優點
1.無共識的話，其行動不會被騎劫
2.不容易被政府打壓
3.政府不能預測所有人行動
4.難以全面滲透
5.不用顧慮所有抗爭者意願
6.訴求冇妥協空間，因為冇談判代表

缺點
1.難以協調所有人行動
2.難為行動達成共識
3.抗爭者出現錯誤行動，無法進行約束

就算你做到你所講，仲有
無大台嘅2346要留意

本質上係文宣組升級呢個好有道理
其實本身都係得文宣者得天下

[懶人包]黑警記者會重點及拆招

其實琴晚大家都好灰好嬲 今日有民間記者會反而有翻活力

屌你我就係咁諗啊多謝巴打補充

民間記者會係必需
打民意戰

小學雞，開個只代表到部分連登會員的記者會就自稱『民間記者會』，人唔笑狗都吠

今日個記者會未得閒睇。我想問下記者會之後啲新聞有冇報導過，同埋佢哋係點樣報道？

8月6日警招應對影音組！

連登製作一分鐘開場片
向公眾揭露警察暴行有幾嚴重！！
畀聽日7號記招播！！

我地急需要人
片源 上標題 剪輯！
聽日播！！
多謝警察教我地點開記招！！

連登的智商做政府？

巴打你講得都好有道理
一齊諗下如果做要點拆

連登不能代表全部民意係肯定嘅
但係連登人成日屌大台屌政府
就係因為「每個人只代表自己」嘅理念深入骨髓
由連登開始，建基於民記，建立一個代表到民意嘅組織同系統
我覺得係一個可行合理嘅起點！

不過小心左仔媒體，港人港地，香港G報，枱底比片D狗

首先要斷佢老母糧先

Good move

咁不如改名做『連登會員聯合記者會』啦，名正言順，不擅自代表埋 CD rom 同其他『平民』

你咁講會比人當熱狗，其實咩係熱狗

高汁

其實而家變左集體意志
好多人提議，計劃實行，人多支持去推
到一定程度數量支持
擁有行動力量既人自動集合埋位做野
少數人自動企前做召集人
執行方式按照集體意志決定既方案前進

應該算係民選議會討論表決+執行？

咁就要睇睇基本法

成立民間記者會目的係為左對沖政府嗰個，唔係為左整大台，最起碼唔係依家。

我個人覺得如果記者會可以做到佢嘅功能，即係發佈消息同埋市民意見，就已經好好。

現時嘅勇武加和理非其實係好好嘅組合，相付相成。變左單一組織反而可能會減慢 甚至令個運動停止成長。

Pishhhh

改左記者會個名，貼地啲，代表番連登會員咪算囉

yeahh
我地暫時毋需要塑造到記者會係一個臨時立法會
但我地目的係要比政府知道我地有能力、有潛力整個比佢更加有認受性嘅政府

我同意，所以名不正言不順，不如唔好搞，徒增弱點

絕對同意，當然我哋只講事實

其實開記者會 可以直接話代表抗爭者
但絕對唔係大台 因為冇人能夠指示抗爭者做任何事 (順便反駁有外國勢力)
就算每個抗爭者有唔同手法去抗爭 但目標都只有一個 五大訴求

開記者會既目的 可以係回應政府/警方既說法
亦可以係表明抗爭者既立場 / 展示濫權既證據

當然最好有D gimmicky位
因為能夠深入香港人民心既 永遠都係娛樂最有效

辛苦哂咁多位文宣巴絲

港共政府都係記者會治港，每日民間記者會絕對可以取而代之，間接造成民間政府

記者會絕對有用
起碼俾政府攻擊我地都有位反駁
不過真係最好播埋片
突顯警暴

支持播影片

臨時政府初形

樓主意思並唔係咁
只不過係提出有咁嘅可能，可以成為逼使政府讓步嘅最後手段
現階段民間記者會只不過係文宣嘅手段，睇番今日記者會幾名主持嘅回應都只係整合左連登多數人嘅意見，冇發表過個人意見，亦都冇講過未來行動要做d咩，所以並非一個大台，當然係有不足，有d意見未能反映到出黎，咁就要再睇下之後台下發表意見環節點樣安排

好話唔好聽
我警告你唔好亂咁黎
咩代表連登?
連登唔需要代表 亦唔想被代表

你執意堅持呢個point
你絕對有嫌疑

下次一開始要回應番「玉石俱焚」

掂

同意

而加所謂嘅勇武抗爭，就算我哋做十次一百次一千次呢個政府都懶理唔會再回應

我只係想要真一國兩制同五大訴求！

［好臭喔］啲狗幾時會放屁 幾時會射尿？

Keep 住日日做就可以方便d 比街坊睇，唔駛只係得cctvb 新聞報導咁

希望越做越好

幫推 !

臨時民主政府嘅前身可能就係 民間記者會，係市民嘅 管理處/服務處/承辦商，最頂層嘅都係市民。
太空政府都整到出嚟啦：

理想嘅民主係咪咁？仲有乜嘢訴求？

同意
每次太多資訊同太分散係一個問題
可以當記者會係「大台」
收集整理再輸出資訊
令到每次行動更加有效率

有大台之功能但實際並非大台

唔要大台, 只要平台

有冇得收集記者問題先

要諗之後政府點樣瓦解民間記者會
同埋文宣點入屋

民間記者會必須報導返所有事實出嚟，唔可以被警方抺黑

但係個程度要掌握好，唔可以變咗兩方隔空鬧交咁嘅款，我哋民間記者會只報事實！唔可以作大或者誤導，否則可信性會下降。

日日比黑警咁樣抺黑，必須反擊！繼續令警方形象下降，抺去佢嘅可信性！

keep 住做

市民永遠喺最頂層，佢就受市民所託提供服務，首先係民意表達同真相傳播服務...

推!
民間記者會係搞臨時議會嘅第一步!

要非常小心
唔可以畀鬼/有心人士騎劫

幫推, 稔法一致

咁不如講下搵邊個做

仲有嗰個十倍奉還記者會既idea
由跨界別既專業人士參與
根本係內閣雛形

9/8機場

推！！！

你啱

good job!

加油 支持呀！！！！！！

支持，最好多啲口才同語文較好既巴絲打參與，一黎如果發言既黎黎去去都係推果三位去講，會令到佢哋容易被針對，二黎更能體現民眾既心聲

以往都係TVB獨腳戲誤導香港人 而家有記者會同佢打對台 仲有片有實相 將記者會內容好似支付寶咁煩膠傳出去 長輩圖同連農牆已經話左比我地知傳媒係幾咁重要

政府出記者會 民間又出 會唔會係引你成立大台呢 值得思考

建議主力澄清被扭曲嘅事實

其打嘢唔好講講多 真係講多錯多

夜少少或者明天早上有無記者會針對返垃圾辦同官黑記者會，要强烈譴責佢地抹黑示威者、誤導香港市民、歪曲事實、推卸責任

好文幫pish 大家多討論

「記者會」在民間
撰文: 師潮作者群 | 發佈日期: 06.08.19

【撰文：朱少璋】

8月5日林鄭在罷工大日子辦記者會，一如既往，官方的記者會都是信息薄弱、內容貧乏、逃避提問。唯一新意是不提「外國勢力」不提「顏色革命」，轉而抓住一部分示威者提出的「時代革命」大做文章，但目的也不外是要轉移視線。重點官員盧偉聰、鄭若驊都缺席，記者會可說是潰不成軍，卻由那位至今尚未給市民妥善分發四千元的陳茂波代庖，陰聲細氣地讀一大堆數字，目的大概是要說明香港經濟不景。整場記者會的主要發言內容，完全沒有大眾期望的具體解決問題的方法或工作時間表，只是行禮如儀，儼如送殯隊伍。唯一較具體的舉措，就是警方將因應香港狀況每日舉行記者會，政府部門也會按需要舉行跨部門新聞發布會。

民間的反應也真快，翌日（8月6日）上午即成功籌辦「民間記者會」，在沒有大台的情況下，發言人盡量從不同渠道蒐集意見，就官方的說法作回應及澄清。先不說誰講的才是事實，但多角度一定比單一角度好。我在網上收看，首場「民間記者會」雖然形象上不免有點粗糙，設置不免有點簡單，表現不免有點靦腆，舉動不免有點青澀，反應不免有點怯場；但在短短不足一天的籌備時間內，有完整的發言稿，有清楚的回應分工，發言又有中英雙語加手語的周到安排，記者提問時間充足並容許追問。請問政府中尸位素餐的一眾高官，對比之下，你們慚愧不慚愧？

「民間記者會」其中一位發言人說，辦這個記者會就是不想市民只聽到來自官方的說法。個人認為，單是抗衡「一言堂」這一點，就已經很有意義。發言人既指出日前陳茂波在引用數據上可能出現的誤導，又同時譴責月來的警暴行為；發言有條有理，言之有物。

日前黃大仙警民衝突中，有市民以一隻蒸魚用的家常鋼碟蓋着催淚彈，就地取材，足見民間有智慧，高手大隱隱於市。「民間記者會」上三位年輕發言人不穿洋服革履不玩弄記者會程序，布衣素顏，積極面對傳媒。上鏡時他們雖然都戴着口罩，卻比起朝上一眾庸官更有面對廣大市民大眾的勇氣。政府上好沉香當爛柴，像這些具潛質、有能力的年輕人，為甚麼會成為政府要打壓、要消滅的蟑螂？若只把提出問題的人都看成是要打壓、要消滅的敵人，也難怪林鄭的管治班子中，都盡是庸碌之輩。

多d 展現真相

有圖有片有數據

擊破政府9up

叫埋泛民出席議事咪差唔多係個 臨時立法會/行會
一切要事要由香港人一人一票決定（如網上投票）
可以算係「無大台主義」嘅民主政府 加保安公司
得雙普選可能只係選咗個大台出嚟 而唔係真公僕

民間大台

[測試熱門］大家狂推／正負評呢個post

快

希望ching 可以回應popo既記者會
開口埋口就暴徒，希望可以有回顧過去警察 濫權的指控，都要有片有根據同佢地一樣

可邀請被濫捕手足作證

唔好意思啊令你誤會
你不如睇多一次我講乜
我係指記者會嘅出現同港人對佢有相當好感
係因為佢嘅意見源自民眾 代表到大部分民眾
由此推論大家反大台只係因為佢制造分化、跟唔上民眾
再推論只要以源於民眾嘅方法組執政政府
就可以統合民意發揮力量
從來無講過民記指揮呢樣野

好想全部記者都好似利君雅咁問 可否發起去各傳媒fb inbox要求記者chur住問！

我係想提出可能性唔該巴打澄清

「無大台主義」嘅民主政府 由普選產生嘅代表整理好計劃，如果要統一選擇就公投表決（= 收集民意再輸出）。
只要有廣泛公投，民間認受性已經可以比港府更高。

啱啊巴打
前面有巴打講起集體意識general will
理想係全體巿民共識民主
但係如果可以通過整理計劃公投出行動
事情動能可以好大

你又知我係巴打？
有冇下一步行動？
有冇睇 ？
民記收到未？
以後要有香港身份證嘅香港人投票喎

應該搵返港台節目堅將集把靚聲

我冇嘢講

完全同意，關鍵除咗回應政府嘅抹黑之外，仲需要講下當日發生咩警察濫暴事件

睇到最後扯扯地
又好似幾撚有道理
如果我地日後宣布成立臨時政府其實都要靠呢個途徑

我覺得讀出第二份新聞稿之前一定一定要回應返今日無答到既「玉石俱焚」呢一題 因為記者有話巴絲唔想答就唔答 無視記者既問題會令佢地覺得不受尊重 豈不是流於777之輩？何況佢地係幫我地冒住危險都要企最前紀錄真相既人？我地亦都要為我地初次舉辦記者會既不足之處道歉

1. 玉石俱焚係絕望既表現 我地從來無放棄
由反修例風波開始 我地有文宣 放映會令更多人了解惡法對香港既害處 以及警察濫暴既情況 爭取獨立調查委員會希望用公平 公正既司法程序去制裁違既警察同三合會人士 我地更加有網民發起眾籌 於世界各地既紙媒登頭版引起國際關注 試問如果絕望點會短短6小時就達成目標金額？

2. 反問林鄭是否有意製造撕裂 推向「玉石俱焚」之路？
佢除左有野強烈譴責會出黎面對群眾之外 其餘時間都無露過面 五大訴求已經響不同既和平集會 遊行 連儂牆 網上討論區 社交平台提過好多次 林鄭無可能接收唔到 相反 佢漠視咁多渠道提出過既訴求 無正視佢地 說好既公開對話平台 細心聆聽市民意見不了了之 係咪等於任由事態由和平集會演變成一場場既警民衝突？

呢個reply 唔錯

上唔到熱門小小一推

突破位啊

今天在fb上看到有人對於民間記者會小小意見：『可考慮要求記者問問題前先申報自己所屬媒體，防範有記者躲在帷幕後作出「突擊」』。

本人十分同意這個提議亦想加以補充，因為這場運動是沒有大台，沒有領導，他們也不能代表所有的網民的。
如果記者在提問前先申報所屬媒體，如發言人未能回答的話，其他網民可以在此媒體的社交平台或電郵回覆有關問題。
此外，此媒體亦可自行統計相關數字。（因有記者問過他們是由多少位網民的民意來招開記者會）
最後，我衷心多謝發起民間記者會的台前幕後人士🙏🏻提供一個平台令市民發聲。
請廣轉
#你地真係好叻仔叻女👍🏻

呢個都不失為一個方法

大家再集思廣益
感覺新政體就快要出來了
想像一個地方每個決策都由人民公投出尼